<resources>
    <string name="app_name">EcoManga</string>
    <string name="mang_s">Mangás</string>
    <string name="o_que">O que é</string>
    <string name="eco">Eco</string>
    <string name="mang">Mangá</string>
    <string name="todo">TODO</string>
    <string name="o_papel_um_material_amplamente_utilizado_em_nossa_sociedade_para_diversos_fins_como_escrever_imprimir_embalar_entre_outros_ele_produzido_a_partir_de_fibras_vegetais_geralmente_de_celulose_que_s_o_extra_das_de_rvores_principalmente_de_esp_cies_como_eucalipto_pinheiro_e_bambu_o_processo_de_fabrica_o_do_papel_envolve_v_rias_etapas_que_podem_variar_dependendo_do_tipo_e_qualidade_do_papel_desejado_mas_vou_descrever_de_forma_geral_extra_o_das_fibras_as_rvores_s_o_cortadas_e_os_troncos_s_o_descascados_e_triturados_em_seguida_a_polpa_resultante_separada_geralmente_por_meio_de_processos_qu_micos_ou_mec_nicos_para_obter_as_fibras_de_celulose_branqueamento_as_fibras_de_celulose_podem_passar_por_um_processo_de_branqueamento_para_remover_impurezas_e_obter_um_papel_mais_claro_esse_processo_pode_envolver_o_uso_de_produtos_qu_micos_como_o_cloro_prepara_o_da_polpa_as_fibras_de_celulose_s_o_misturadas_com_gua_para_formar_uma_polpa_essa_polpa_filtrada_e_limpa_para_remover_res_duos_e_impurezas_forma_o_do_papel_a_polpa_ent_o_despejada_sobre_uma_tela_fina_chamada_de_molde_que_ret_m_as_fibras_enquanto_a_gua_drenada_o_restante_da_gua_removido_por_meio_de_prensagem_e_secagem_acabamento_depois_de_seco_o_papel_pode_passar_por_processos_adicionais_como_o_corte_em_folhas_ou_bobinas_o_alisamento_da_superf_cie_a_aplica_o_de_revestimentos_para_torn_lo_mais_brilhante_ou_resistente_gua_entre_outros_agora_quanto_ao_descarte_do_papel_importante_promover_a_reciclagem_sempre_que_poss_vel_o_papel_um_material_altamente_recicl_vel_e_seu_descarte_adequado_contribui_para_a_preserva_o_dos_recursos_naturais_e_a_redu_o_do_impacto_ambiental_para_descartar_papel_voc_pode_seguir_estas_dicas_separe_o_papel_limpo_de_outros_res_duos_como_pl_stico_ou_comida_verifique_se_o_papel_n_o_est_contaminado_com_produtos_qu_micos_ou_subst_ncias_que_possam_comprometer_a_reciclagem_recicle_o_em_um_recipiente_de_coleta_seletiva_destinado_ao_papel_ou_leve_o_a_um_ponto_de_reciclagem_mais_pr_ximo_aqui_est_o_algumas_curiosidades_sobre_o_papel_1_a_inven_o_do_papel_atribu_da_aos_chineses_que_o_produziam_a_partir_da_polpa_de_fibras_vegetais_j_h_cerca_de_2_000_anos_2_no_passado_outras_subst_ncias_foram_usadas_como_materiais_de_escrita_antes_do_papel_como_papiro_pergaminho_e_seda_3_a_primeira_f_brica_de_papel_na_am_rica_do_norte_foi_estabelecida_em_1690_na_cidade_de_germantown_atualmente_parte_de_filad_lfia_estados_unidos_4_o_papel_pode_ser_reciclado_v_rias_vezes_cada_vez_que_reciclado_as_fibras_de_celulose_se_tornam_mais_curtas_e_a_qualidade_do_papel_diminui_o_que_leva_a_uma_redu_o_gradual_na_quantidade_de_vezes_que_pode">O papel é um material amplamente utilizado em nossa sociedade para diversos fins, como escrever, imprimir, embalar, entre outros. Ele é produzido a partir de fibras vegetais, geralmente de celulose, que são extraídas de árvores, principalmente de espécies como eucalipto, pinheiro e bambu. O processo de fabricação do papel envolve várias etapas, que podem variar dependendo do tipo e qualidade do papel desejado, mas vou descrever de forma geral. Extração das fibras: As árvores são cortadas e os troncos são descascados e triturados. Em seguida, a polpa resultante é separada, geralmente por meio de processos químicos ou mecânicos, para obter as fibras de celulose. Branqueamento: As fibras de celulose podem passar por um processo de branqueamento para remover impurezas e obter um papel mais claro. Esse processo pode envolver o uso de produtos químicos, como o cloro. Preparação da polpa: As fibras de celulose são misturadas com água para formar uma polpa. Essa polpa é filtrada e limpa para remover resíduos e impurezas. Formação do papel: A polpa é então despejada sobre uma tela fina, chamada de molde, que retém as fibras enquanto a água é drenada. O restante da água é removido por meio de prensagem e secagem. Acabamento: Depois de seco, o papel pode passar por processos adicionais, como o corte em folhas ou bobinas, o alisamento da superfície, a aplicação de revestimentos para torná-lo mais brilhante ou resistente à água, entre outros. Agora, quanto ao descarte do papel, é importante promover a reciclagem sempre que possível. O papel é um material altamente reciclável e seu descarte adequado contribui para a preservação dos recursos naturais e a redução do impacto ambiental. Para descartar papel, você pode seguir estas dicas: * Separe o papel limpo de outros resíduos, como plástico ou comida. * Verifique se o papel não está contaminado com produtos químicos ou substâncias que possam comprometer a reciclagem. * Recicle-o em um recipiente de coleta seletiva destinado ao papel ou leve-o a um ponto de reciclagem mais próximo. Aqui estão algumas curiosidades sobre o papel: 1. A invenção do papel é atribuída aos chineses, que o produziam a partir da polpa de fibras vegetais já há cerca de 2.000 anos. 2. No passado, outras substâncias foram usadas como materiais de escrita antes do papel, como papiro, pergaminho e seda. 3. A primeira fábrica de papel na América do Norte foi estabelecida em 1690, na cidade de Germantown, atualmente parte de Filadélfia, Estados Unidos. 4. O papel pode ser reciclado várias vezes. Cada vez que é reciclado, as fibras de celulose se tornam mais curtas e a qualidade do papel diminui, o que leva a uma redução gradual na quantidade de vezes que pode</string>
    <string name="jojo_s_conta_a_hist_ria_da_fam_lia_joestar_uma_fam_lia_cujos_v_rios_membros_descobrem_que_est_o_destinados_a_derrubar_inimigos_sobrenaturais_tais_como_dio_brando_um_vampiro_semi_imortal_yoshikage_kira_um_serial_killer_e_diavolo_um_l_der_de_gangue_usando_poderes_nicos_que_possuem">JoJo\'s conta a história da família Joestar, uma família cujos vários membros descobrem que estão destinados a derrubar inimigos sobrenaturais, tais como Dio Brando um vampiro semi-imortal, Yoshikage Kira um serial killer e Diavolo um líder de gangue usando poderes únicos que possuem.</string>
    <string name="one_piece_conta_as_aventuras_de_monkey_d_luffy_um_jovem_cujo_corpo_ganhou_as_propriedades_de_borracha_ap_s_ter_comido_um_fruto_do_diabo_acidentalmente_com_sua_tripula_o_os_piratas_do_chap_u_de_palha_luffy_explora_a_grand_line_em_busca_do_tesouro_mais_procurado_do_mundo_o_quot_one_piece_quot_a_fim_de_se_tornar_o_pr_ximo_rei_dos_piratas">One Piece conta as aventuras de Monkey D. Luffy, um jovem cujo corpo ganhou as propriedades de borracha após ter comido um fruto do diabo acidentalmente. Com sua tripulação, os Piratas do Chapéu de Palha, Luffy explora a Grand Line em busca do tesouro mais procurado do mundo, o \"One Piece\", a fim de se tornar o próximo Rei dos Piratas.</string>
    <string name="a_trama_do_projeto_acompanha_a_hist_ria_de_denji_um_adolescente_que_passa_por_dificuldades_financeiras_at_que_certo_dia_ele_morre_e_renasce_como_o_homem_motosserra_ap_s_um_pacto_com_um_dem_nio">A trama do projeto acompanha a história de Denji, um adolescente que passa por dificuldades financeiras, até que, certo dia, ele morre e renasce como o Homem-Motosserra após um pacto com um demônio.</string>
    <string name="login">Login</string>
    <string name="Email">Email</string>
    <string name="Senha">Senha</string>
</resources>